# RawTherapee

## Deskripsi

[RawTherapee] merupakan perangkat lunak terbuka yang digunakan untuk mengelola foto RAW (mentah), termasuk memperbaiki pencahayaan, warna, kontras, kedalaman, dan bayangan dalam foto.

![RawTherapee LangitKetujuh OS](../../media/image/rawtherapee-langitketujuh-id-1.webp)

Fitur [RawTherapee] memiliki pengendalian warna yang canggih, padanan histogram, HDR, pemrosesan batch, peningkatan detail foto, dan dapat diintegrasikan dengan [hugin].

Berkas mentah dari kamera atau yang lebih dikenal dengan RAW memerlukan pengolahan lagi dengan perangkat lunak seperti [RawTherapee]. Sebab, berkas RAW memang memiliki meta data asli dari kamera, tetapi dengan mengolah kembali foto akan menjadi lebih optimal dan berkualitas.

Pengoreksian pencahayaan dari [RawTherapee] ada beberapa macam, seperti Luminance Recovery, CIELab Blending, dan Color Propagation. Tentu dengan pengoreksian ini, foto lebih seimbang pencahayaannya dan terlebih lagi terdapat noise reduction untuk mengurangi bercak foto yang berlebihan.

## Cara memasang

```sh
get rawtherapee
```

## Dokumentasi

Pengguna dapat mempelajari dan menjelajahi fitur [RawTherapee] di dokumentasi [RawPedia].

[RawTherapee]:https://rawtherapee.com/
[RawPedia]:https://rawpedia.rawtherapee.com/
[hugin]:../grafis/hugin.md
